有市民向法庭申請禁制令 要求禁止無展示編號警員執勤

有市民準備入稟高等法院，就6月12日特別戰術小隊沒有顯示警員編號執勤申請司法覆核，並申請禁制令禁止沒有展示警員編號的警員執勤。

申請人陳先生說，當晚他在夏慤道一個公園休息時，看見沒有展示警員編號的速龍小隊迎面而來，於是取出手機拍攝，卻遭速龍小隊威嚇他收起手機。

他說，香港是法治社會，應可自由拍攝，對於警員阻止他拍攝感到不解，但速龍小隊的制服沒有顯示警員編號，無法投訴及展開訴訟，因此通過法庭、法律爭取公平和公義。

陳先生說，如速龍小隊的制服有編號，便可直接向警方投訴，但如今沒有編號，只能循監警會投訴，惟監警會處理投訴的時間十分漫長，投訴也沒有意思。

對於保安局局長李家超早前指，速龍小隊的制服沒有位置可以展示警員編號，陳先生指是推卸責任。

急 召日本巴絲或者用開twitter巴絲
可以推廣到去日本
做好文宣

粵語

日文

國語

英文

幫幫手，share 啦！

點點開花

推

O記即刻收皮

陳生好波

Push

O記行使警權都要SHOW證件出黎,
如果唔係個個都可以自稱差人, 然後周圍查人身份證

雖然吾知乜logic, 但都push下

香港警察執行所以任務均需要完整警服，包括警員編號，及要出示其警察證/委任狀。CID 便衣亦要出示其警察證清晰顯示為警務人員。防暴警察亦然。

若然不是，他們均視為非法執法

陳生好野

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

支持

留名

連登規則點都要講一聲 吾你老母